\section{Reconocimientos}

% New bullet point for the next sections
\renewcommand{\labelitemi}{o}

\cvline{2012 - 2015}{ 
        \begin{itemize}
            \item Primer lugar académico, Generación 2015, \textit{Colegio Santa Sabina.}
        \end{itemize}
}
\cvline{2022}{ 
        \begin{itemize}
            \item Defensa de Tesis, para optar al grado académico de Físico, aprobada con distinción máxima 7.0 sobre 7.0, \textit{Universidad de Concepción} (UdeC).
        \end{itemize}
}
\cvline{2022}{ 
        \begin{itemize}
            \item Defensa de Tesis, para optar al grado académico de Magíster en Ciencias con mención en Física, aprobada con distinción máxima 7.0 sobre 7.0, \textit{Universidad de Concepción} (UdeC).
        \end{itemize}
}
\cvline{2025}{ 
        \begin{itemize}
            \item Sunbelt 2025 Student Award: reconocimiento anual a académicos jóvenes,  \textit{International Network for Social Network Analysis} (INSNA).
        \end{itemize}
}

\subsection{\Large{Becas}}
\vspace{5pt}

\cvline{2016}{ 
        \begin{itemize}
            \item Adjudicación de Beca Enrique Molina Garmendia, Generación 2016, \textit{Universidad de Concepción} (UdeC).
        \end{itemize}
}
\cvline{2023 - Presente}{ 
        \begin{itemize}
            \item Adjudicación de Beca Doctorado Nacional, \textit{Agencia Nacional de Investigación y Desarrollo} (ANID).
        \end{itemize}
}
\cvline{2025 - Presente}{
        \begin{itemize}
            \item Adjudicación de Beca Beneficios Complementarios: Gastos Operacionales, con puntaje 5.0 sobre 5.0, \textit{Agencia Nacional de Investigación y Desarrollo} (ANID).
        \end{itemize}
}

\subsection{\Large{Propuestas de Financiamiento}}
\vspace{5pt}

\cvline{2026, Enviada}{
        \begin{itemize}
            \item \textit{Simultaneous Estimates of Disease and Behavior Spread Using Game Simulation Data}, propuesta de financiamiento NIH R21 (Grants.gov \#GRANT14678540), enviada el 16 de junio de 2026. IP: Thomas W. Valente; Co-IP: Andrés Colubri; Colaboradores: George Vega Yon y Aníbal Olivera.
        \end{itemize}
}

\section{Actividades Académicas}
\vspace{5pt}

\subsection{\Large{Congresos}}
\vspace{5pt}

\cvline{2019, Asistente}{
        \begin{itemize}
            \item  Winter School HEP-PUC, Topics on Graviticulas, \textit{Pontificia Universidad Católica de Chile} (PUC).
        \end{itemize}
        }
\cvline{2019, Asistente}{
        \begin{itemize}
            \item  ${2}^{\text{nd}}$ UdeC School on CFT y String Theory, \textit{Universidad de Concepción} (UdeC).
        \end{itemize}
        }
\cvline{2022, Expositor}{
        \begin{itemize}
            \item  ${53}^{\text{rd}}$ Annual Meeting of the APS Division of Atomic, Molecular and Optical Physics. 
            \newline  
            \href{https://meetings.aps.org/Meeting/DAMOP22/Session/F01.106}{Póster online. Título: "Atom-atom van der Waals Interactions through a Lens".}
            \newline
            \textit{American Physical Society} (APS). 
        \end{itemize}
        }
\cvline{2024, Expositor}{
        \begin{itemize}
            \item  Computational Social Science 2024 Annual Conference, Santa Fe, NM, EE.UU. 
            \newline \href{https://computationalsocialscience.org/conferences/css-2024-santa-fe/}{Póster presencial: "How does network structure in Agent-Based Models affect epidemiological parameters? A large simulation study".} 
            \newline
            \textit{Computational Social Science Society of the Americas}  (CSSSA).
        \end{itemize}
        }
\cvline{2025, Expositor}{
        \begin{itemize}
            \item  Sunbelt 2025, París, Francia. 
            \newline 
            \href{https://sunbelt2025.org/home-2-2/}{Exposición presencial: "Diffusion of Innovations with Individual Preferences: The Role of Social Reinforcement and Homophilic Ties".} 
            \newline
            \textit{International Network for Social Network Analysis} (INSNA).
        \end{itemize}
        }
\cvline{2025, Moderador}{
        \begin{itemize}
            \item  Sunbelt 2025, París, Francia. 
            \newline 
            \href{https://sunbelt2025.org/home-2-2/}{Sesión organizada junto a Thomas Valente (USC): "Contagion and Diffusion processes through Social Networks".}
            \newline
            \textit{International Network for Social Network Analysis} (INSNA).
        \end{itemize}
        }
\cvline{2026, Expositor}{
        \begin{itemize}
            \item \href{https://snlab-cl.github.io/summerschool/}{2nd Chilean Summer School about Social Network Research, Santiago, Chile.}
            \newline
            \textit{Pontificia Universidad Católica de Chile} (PUC).
        \end{itemize}
        }
\cvline{2026, Expositor}{
        \begin{itemize}
            \item  NetSci 2026, Boston, MA, EE.UU. --- Satélite CPIN2 (Critical Phenomena in Networks).
            \newline
            Exposición oral: "When Homophily governs the Criticality of Social Adoption".
            \newline
            \textit{Network Science Society} (NetSci).
        \end{itemize}
        }

\subsection{\Large{Charlas}}
\vspace{5pt}        

\cvline{2024, Expositor}{
        \begin{itemize}
            \item  \textit{‘How does network structure in ABMs affect epidemiological parameters? A large simulation study’}, Epidemiological Division, Internal Medicine, University of Utah (UofU), Salt Lake City, Utah.
        \end{itemize}
        }
\cvline{2024, Expositor}{
        \begin{itemize}
            \item  \textit{‘New capabilities of netdiffuseR package: Multidiffusion models’}, Epidemiological Division, Internal Medicine, University of Utah (UofU), Salt Lake City, Utah.
        \end{itemize}
        }
\cvline{2024, Expositor}{
        \begin{itemize}
            \item  \textit{‘How does network structure in ABMs affect epidemiological parameters? A large simulation study’}, Center for Applied Network Analysis, University of Southern California (USC), Los Angeles, California.
        \end{itemize}
        }
\cvline{2024, Expositor}{
        \begin{itemize}
            \item  \textit{‘Social Contagion in Networks: Exploring Diffusion Dynamics and Research Insights’}, Centro de Investigación en Complejidad Social, Universidad del Desarrollo (CICS), Santiago, Chile.
        \end{itemize}
        }
\cvline{2025, Expositor}{
        \begin{itemize}
            \item  \textit{‘Networks Decide for Us: When Networks Shape Behavior More Than Intentions.’}, Centro de Investigación en Complejidad Social, Universidad del Desarrollo (CICS), Santiago, Chile.
        \end{itemize}
        }
\cvline{2026, Expositor}{
        \begin{itemize}
            \item  \textit{‘Networks Decide for Us: When Networks Shape Behavior More Than Intentions.’}, III Jornada de Redes, Online.
        \end{itemize}
        }
\cvline{2026, Expositor}{
        \begin{itemize}
            \item  \textit{‘When Homophily governs the Criticality of Social Adoption’}, NetSci 2026 --- Satélite CPIN2 (Critical Phenomena in Networks), Boston, MA, EE.UU.
        \end{itemize}
        }

\subsection{\Large{Workshops}}
\vspace{5pt}    
\cvline{2024, Instructor}{
        \begin{itemize}
            \item \href{usccana.github.io/netdiffuser-workshop/}{\textit{NetdiffuseR Workshop}}. Center for Applied Network Analysis, University of Southern California (USC), Los Angeles, California.
        \end{itemize}
        }
\cvline{2025, Instructor}{
        \begin{itemize}
            \item \href{https://github.com/USCCANA/netdiffuser-workshop}{\textit{Understanding Diffusion with netdiffuseR}}. Sunbelt 2025 (INSNA), París, Francia.
        \end{itemize}
        }
\cvline{2026, Instructor}{
        \begin{itemize}
            \item \href{https://policics.github.io/revisiting-surveys-workshop/0-index.html}{\textit{Revisitando las Encuestas: Una mirada desde las Ciencias de la Complejidad}}. Escuela de Verano de Sistemas Complejos 2026, Santiago, Chile.
        \end{itemize}
        }

\subsection{\Large{Publicaciones}}
\vspace{5pt}

\cvline{2022}{
        \begin{itemize}
            \item  Olivera, A., Sinha, K., \& Solano, P., \textit{Dipole-dipole interactions through a lens}, Phys. Rev. A 106, 013703. \href{https://journals.aps.org/pra/abstract/10.1103/PhysRevA.106.013703}{doi.org/10.1103/PhysRevA.106.013703}.
        \end{itemize}
        }
\cvline{2024}{
        \begin{itemize}
            \item  Valente, T., Vega Yon, G., \& Olivera, A., \textit{A NetdiffuseR Tutorial: Estimating Network Influences on Behavior within the Diffusion Paradigm}, Connections. [available as Connections-D-25-00002-].
        \end{itemize}
        }
\cvline{2025}{
        \begin{itemize}
            \item  Vega Yon, G., Valente, T., \& Olivera, A., \textit{The netdiffuseR R package: Analysis of Diffusion and Contagion Processes on Networks}, Journal of Open Source Software. [En revisión].
        \end{itemize}
        }
\cvline{2026}{
        \begin{itemize}
            \item  Fábrega, J., \& Olivera, A., \textit{Same Score, Different Network: Configuration-Level Heterogeneity in Composite Risk Measures}, Applied Network Science. [available at Research Square][https://doi.org/10.21203/rs.3.rs-8880036/v1].
        \end{itemize}
        }
\cvline{2026}{
        \begin{itemize}
            \item  Olivera, A., Fábrega, J., \& Valente, T.W.,\textit{Networks Decide for Us: Emergence of Adoption in Homophily-Imputed Social Topologies}. [available at Zenodo][https://doi.org/10.5281/zenodo.19360209].
        \end{itemize}
        }
\cvline{2026, Enviado}{
        \begin{itemize}
            \item  Olivera, A., Miljkovic, K., Cao, Y., Piombo, S., Barrington-Trimis, J., \& Valente, T.W. (autor de correspondencia), \textit{E-cigarette Cessation as a Disadoption Process: Social Network Influences on Stable and Temporary Quitting}, Proceedings of the National Academy of Sciences (PNAS). [Enviado, junio 2026; Manuscript \#2026-20751].
        \end{itemize}
        }
\cvline{Trabajo}{
        \begin{itemize}
            \item  Olivera, A., \& Fábrega, J., \textit{Networked Influence in a Tabula Rasa Legislature: Tracing Co-authorship and Ideological Dynamics in the Chilean Constitutional Convention (2021-2022)}. [Working paper] [\href{https://github.com/aoliveram/Networked-Influence-Chilean-Constitutional-Convention}{github.com/aoliveram/Networked-Influence-Chilean-Constitutional-Convention}].
        \end{itemize}
        }

\subsection{\Large{Revisor de Publicaciones}}
\vspace{5pt}

\cvline{2024}{
        \begin{itemize}
            \item Revisor académico para la revista \textit{Social Networks}, Elsevier Editorial.
        \end{itemize}
        }

\subsection{\Large{Desarrollo de Software}}
\vspace{5pt}

\cvline{2025}{
        \begin{itemize}
            \item  Vega Yon, G., Olivera, A., Valente, T. (2026). \textit{netdiffuseR: Analysis of Diffusion and Contagion Processes on Networks}. \href{https://cran.r-project.org/web/packages/netdiffuseR/index.html}{doi:10.5281/zenodo.1039317}, R package version 1.25.0, \href{https://github.com/USCCANA/netdiffuseR}{github.com/USCCANA/netdiffuseR}.
        \end{itemize}
        }

\subsection{\Large{Otras actividades académicas}}
\vspace{5pt}

\cvline{2019, Expositor}{
        \begin{itemize}
            \item  Foros Físicos, Título: \textit{Batalla de Realidad}. Aula Magna CFM, Universidad de Concepción (UdeC). 
        \end{itemize}
        }
\cvline{2022, Expositor}{
        \begin{itemize}
            \item  Ciencia, Charlas y Chelas, Título: \textit{Antología de la Física, selección de ideas eternas}. Castillo Bar. 
        \end{itemize}
        }
\cvline{2025, Desarrollo web}{
        \begin{itemize}
            \item  Creación, diseño y despliegue del sitio oficial del Laboratorio de Comportamiento Político \textit{PoliCICS}. Centro de Investigación en Complejidad Social, Universidad del Desarrollo (UDD). Visitar: \href{https://policics.github.io}{policics.github.io}. 
        \end{itemize}
        }